機場食肆閉路電視顯示 支那女先向他人潑菜

北京一名女子（圖1左方）星期日（21日）在網上貼文，自稱當天在香港國際機場光顧一間粥麵店時與店員口角，對方不單講粗口，還向她朋友潑熱粥，明言會追究責任。

相關報道：京女稱來港經歷奇恥大辱 斥機場食肆店員爆粗潑粥

粥麵店所屬的正斗飲食管理集團今晚發表聲明，強調非常關注及即時跟進事件，希望向受影響旅客鄭重道歉。集團翻查現場閉路電視片段，證實有餐廳職員曾與顧客因服務問題發生口角，其間雙方一度互相淋潑食物。集團事後報警求助，警方經初步調查，列事件作糾紛處理。

正斗集團稱，員工無論在任何情况下，均不應對顧客作出淋潑食物或其他不禮貌行為，會繼續跟進事件，作出嚴肅處理。

正斗集團的聲明並沒指出，事件中是哪一方先動手。據悉，在閉路電視片段中顯示，涉事的內地女子曾向他人潑菜。

據悉，閉路電視片段顯示涉事內地女子先向他人潑菜。食肆在聲明中，則沒說明是誰先動手。

有知悉事發情況的消息人士向《香港01》透露，事發當日有女顧客與粥店職員發生口角，其間女顧客先把一碟食物擲出擊中一名男職員，該男職員「中招」後，即以一碗粥向女顧客反擊，相信店內閉路電視拍到當時情況。

人必先侮而人侮之
先撩者賤
支那人冇個抵幫

所以話 支那人冇一個係值得可憐

而家好多網上訴苦既人都會避開唔講d 對自己不利既野....
真係唔好太快下定論

今次有無人炒車？

根本有腦都知一定係蝗出手先啦，次撚次就想打人又屈錢，烚鳩香港人。

支那人就算係人地主動淋佢漒水都唔應該有人同情

支那人唔可信係常識吧

今次應該無既

係條女麻撚煩激嬲人先架

支那人=垃圾

件事係點都好,希望支那人唔好再嚟

希望個英雄唔會有事

More

希望英雄們都唔會有事, 另外想睇片, 同埋聽日會去微博望下條女有幾柒

多數都炒人賠錢算

好彩有人提左，冇炒冇炒

見到個評論講得好岩

我在加拿大留学，温哥华这边，中国人和香港人在日常生活中属于互相伤害，香港人伤害中国人的心灵，中国人伤害香港人的肉体。香港人喜欢用言语，眼神，态度伤害中国人，而真正动手打人的一般是中国人居多。

香港人肯定是看不起中国人的，但他们缺乏动手干战的勇气，所以香港人对中国人的人身安全一般是够不成问题的。

想避免被香港人精神伤害，我的建议是别去香港人的店里打工和消费，女同胞别和香港人谈恋爱，别给恶心你的机会

你班港仔真係垃圾

依句真
即使人地出手先
都一定係支那人有問題有人先出手
好人好姐又點會搵野淋你姐

抵死

一見到大陸人好難炒車

唔做作家徙晒

哇操你媽的逼這什麼素質啊

講到出手打人好威咁

之前自閉仔踢人又係

呢點真係駁唔到，東亞病夫真係無改錯名

btw, 食客撥菜襲擊員工
員工自衛
食店報警
警察放人
食店賠償

乜撚野世界黎

hmm 底已淆

可憐個員工,炒硬

香港700萬人
對住中國13億人
企出嚟肯定冇咁惡

被大陸人潑，係我都會潑返佢。
打份工姐，不應冇尊嚴。

睇到都火撚滾
屌你老母自己先潑人
你就大條道理 人地還手就唔啱？
你當自己顧客至上大撚曬咩
有cctv點解唔可以告鳩佢傷人？

走撚左喇

Wfc
垃圾飲食業重要機場，佢驚無人多過你搵唔到工啦

你個啲發爛咋玩食物會演變成矛盾衝突
別看得自己那麼重要

咁又未必
呢個會還拖既員工係特例黎(可能平時已受唔少氣)
絕大部份香港人會係報警拍片拉人,對方一出手已經輸撚晒，呢個係香港人既觀念，動口不動手。

收嗲啦戇鳩 千其唔好再嚟香港呀

飲食業wfc咩

支那人仆街就梗，大家真係唔洗怕跟車太貼，結果大家見到

講真無啦啦撚會淋你咩

就算冇啦啦淋，條支那畜都係抵死

香港地服務態度係差
但極少會先郁手
因為大家都怕承擔後果

個員工比佢潑到仲唔報警呀
入得去姐係要撘飛機啦
慢慢搞囉又唔趕時間既

黎香港阻撚住哂本來就係罪

香港最on9就係還拖係犯法

除非人地打死你 否則都唔可以還拖

你一還手你就衰埋一份

唔係有啲咁on9法例
我相信香港人唔會咁 (林善)

所以呢單野個員工都幾麻煩
如果差佬有心留難
分分鐘可以charge 普通襲擊或公眾地方打鬥

當然charge打鬥條女都要告埋，但人都走撚左

笑撚死班5毛狗唔敢入黎

上個post班友落力到

仲有一樣野
就算cctv影到條女先出手
我都幾肯定食店同差佬唔會公開段片出黎
而家條女就賴死話若自己有問題，警察大可放條片出黎乜乜物物
如果你冇先撥，仲唔第一時間出黎澄清咩

呢單野撇開中港矛盾
都唔可以放過自己錯撚左，仲要惡人先告狀上網公審既人，你9up完拍拍籮由返北京，個員工就香港受靶，就係呢d野搞到咁多中港矛盾

垃圾支那style

一句據悉真係無撚敵又無成本
咁快你地又信到十足

消息人士透露
有意見認為

明明無source無片 標題就寫到已經係事實
連登仔同d師奶信哂長輩圖無乜分別

唔使睇閉路都知係支那人郁手先啦

條友連微博都封埋評論唔俾人留言。

不是我們歧視你們中國人，而是你們的行為令我們討厭中國人

最好淥到佢全身九成燒傷感染死

支那

藍絲：點解個個唔淋係淋你呀？緊係你有問題喇

有言論指
分析指出
據消息人士透露

你想結束，但係香港人唔想，未水落石出前咪撚潛水呀死臭雞八婆

作為中國人有中國人的傲氣
踏足香港已經對中國人作為準世界強國人民的一種極大侮辱
讓香港及香港人失去世界強國人民的恩澤
最後變回百年前的小漁村

死大陸狗 屌你老母

竟然無blocked user

你班五毛狗呢？知道自己支那賤在先，即刻笠水

痴撚線點解唔郁手打人變左係懦弱
而唔係有教養
好似支那咁一日到黑少少野就隊冧人好d咩

所以紛爭訴諸暴力是佢地的劣根性

硬係要搵d野入你香港人姐
連登仔日日都係咁架啦
人地靚仔靚女又話淫雞基佬
讀書叻又話人係nerd etc.....

不過香港人真係比較懦弱
俾人打通常都係拍片屌下人老母咁
好少出手打人
白人/黑人/之類既 你潑佢 佢一早打到你放學icu

夠撚膽就話自己郁手先呀
淆到
支持正斗放cctv片 不過廢事得罪大陸人肯定唔撚肯放啦

香港人返工作為第一生命，由細到大被馴服有案底影響工作，換嚟的就是永不逾越的道德界線

如果案底唔影響工作，個個都變葉問

無五毛狗的post，沉得好快

奴性太重
依架老板又唔係養你過世
唔打返就傻

【機場潑粥】食肆稱互相淋潑食物 目擊者：京女先動手意外撞瀉碗粥

一名北京女遊客大前日發文，聲稱在香港機場的食肆受到不禮貌的對待，不單遭店員潑粥，更遭粗口辱罵，更批評而前來了解的警員更不會說普通話，又向她表示「監控照不到那邊」。她深感不忿，「我從來沒想到會受到如此的侮辱」，遂公開事件。但有目擊者向本網透露，稱女顧客先揚手意外撞瀉碗粥。

粥店所屬集團昨晚發表聲明，強調關注及即時跟進事件，向受影響旅客道歉。集團稱，翻查現場閉路電視片段，證實有餐廳職員曾與顧客因服務問題發生口角，其間雙方一度互相淋潑食物。集團稱，事後已經報警求助，但重申員工無論在任何情况下，均不應對顧客作出淋潑食物或其他不禮貌行為，會繼續跟進事件。

雖然聲明無指出，事件中是哪一方先動手。但有目擊的機場員工向本網透露，內地女子與職員口角期間情緒激動，先大力揚開手臂，撞到男職員手上碗粥，繼而倒瀉粥水落內地女自己的衫袖上。目擊者透露，相信男職員只是不小心倒瀉，並非故意去「潑」，又指男職員並無如內地女聲稱大罵粗口，但確實聽到男職員喝斥「shut up」。

旅遊發展局回應指對事件極度關注，知悉事件後已主動聯絡該食肆，進行更深入的了解，同時已聯絡兩位受影響的旅客跟進情況，並提供所需協助。

警方表示，警方本月21日中午12時10分接獲54歲男子報案，指他在機場食店工作時，不小心淋潑食物到一名26歲內地女子的身上，兩人發生爭執。經調查後列作糾紛，並建議旅客轉向相關機構投訴。

事主聲稱，在周日（21日）回北京，她和朋友當日的中午12點半左右到機場內的一間粥店消費，由於時兩碗粥和兩份小食都在同一餐盤內，手拿着很多行李的她們要求女店員將食物都分開放，未料對方態度「很不情願」，其後事主再問如何區分兩碗粥，店員以「單子上面有，自己看」，結果雙方開始口角。在口角期間，事主聲稱突然有一名黑衣的男店員加入，並大聲向她喝罵「shut up」，指事主可以「隨便投訴」，「Ｘ你媽」等悔辱性說話。事主不滿，雙方隨即再次發生爭執，結果男店員便將粥潑到了她朋友身上。

咁不滿

以後唔好來香港啦

好彩

大陸真係害蟲

支持支那女，佢放上網都係想d支那狗唔再黎香港
一定要支持

支那人全部都係食屎狗

好似唔係第一單, 上次又係機場餐廳既人屌柒大陸旅客

早就估倒啦

支那賤畜

好想tag班五毛入嚟

放心, 飲食業仲要機場

個老細分清莊閒先啦

躝啦死大陸狗死撚哂就岩攬埋南亞狗一齊死

支那人神憎鬼厭唔係無原因

支那人生番冇修養
隨便就動手動腳
其實一d都唔意外

琴日新聞明明話支那屌香港人佔多數

而家有目擊者見到係個潑婦動作大大整瀉人地碗粥
仲有面屈人地潑佢
惡人先告狀

生番梗係咩都郁手先啦
咁多年都唔識進化
咁睇得起中國就唔好去加拿大留學啦

我估頂多扣糧
應該唔可能炒

因為班畜生用咗佢地把尺嚟度人

玻璃心，去到邊都係玻璃

報警等佢下次一入境就拉
除非隻警犬冇抄佢身份
咁就郁隻警犬

女同胞别和香港人谈恋爱，别给恶心你的机会

其實佢只係溝唔到女

支那人玻璃心

炒咪炒囉，呢d工容咩易搵

咪係仲要係雞場

又唔見有日本人南泡人美國人有事???
無教養既人仲要奢求人地睇得起你?
呢D工行落樓下都有幾百份啦
入機場要包俾D蟲淋咩
老虎蟹都還拖啦
更何況唔係個員工郁手先有先天優勢自衛

請番D支那狗下次咪可以互潑囉。

個員工用微博同呢兩條友道歉

好簡單, 警察到左同條女講, 你要追究就唔洗上飛機.
重有佢聽到係 CCTV 影到成個過程係你整到人地先整濕埋你自己.
家下一係和解唔洗落簿當差人求警協助一係兩個都返差館.

咁條女唔撚忿氣又諗住無人會有記錄, 加上大陸人好撚蠢同信女人咪放上去批鬥.

係人都知蝗蟲冇一隻無辜，點會炒車。

瓷器就係易爛。

飲食業 比人兜左咪再搵過 大把地方要人

10個有9個都係小器記仇先會網上"訴苦", 想其他人幫手網絡公審人地報仇，可想而知有幾可信

香港唔同支那，郁手就真係on9啦，監都有得你座

想上位，就推撚爆佢

響支那打交無死人都唔會上庭

好想幫個員工出返淡氣... 比D大陸閪咁屈法, 有無巴打貼返個事實去大陸D forum

炒咩車？就算香港人出手先都無問題。對住支那臭西係要咁做

支即人

正皮語論.

但香港還拖真係無著數, 點都輸.

所以香港要獨立

見一個潑一個就岩
支那人就是畜牲

五毛支那狗呢

下次淋碗勁辣米線淥化佢

佢地見到你唔敢反擊，好恰，就會恰到你pk
尤其是北方人

好鬥性格，偏偏香港法例唔比人好鬥

我唔係好識

乜唔係對方會告你先會有事既咩
好多時差佬都係問雙方告唔告對方
通常兩邊都怕麻煩唔會告
何況係大陸哩
好多差佬唔想做 就叫個大陸哩走

撐蝗大陸仔有邊次唔炒車？

一早講左啦 支那人講野都好信 屌你老母

話雖如此, HK服務業九流工作態度配支國垃圾質素蝗民, 簡直絕配, 唔出事就奇

唔高興咪唔好嚟
好行夾唔送

支那style

呢d態度就正確 忍得幾多次 還拖就緊

This is china

諗都諗到條支那西有問題 我就唔信係香港機場做野既香港員工會做岀潑人呢啲行為

你還拖, 黑警就會屈件事做打交, 一齊輸(即係你輸).

連登大陸仔：我做sales d大陸客好好囉

如果係個男職員潑粥先既話，條蝗蟲一早報撚左警啦，駛乜返到大陸先出文，到時報警就可以叫粥鋪賠償埋損失，因為上唔到機+心靈創傷

所以我肯撚定係條女出手先，搞完一鑊泡跟住拿拿臨坐飛機走人

屌 比人恰到上心口 一定要反擊 就算炒都係咁話

正斗又要道歉啦 向強國跪低

支那狗咪再黎香港啦

咪撚係，打份牛工都比人淋粥，唔扯火都弱智

d 支那人好易比人trigger 倒
又名玻璃心

炒咪炒囉，飲食業咁缺人即日都搵到第二份啦，潑佢老味就啱喇

間正斗飲食集團炒車
做飲食業都要人做到隻狗咁
侮辱都唔可以出聲
罷食

有無cctv睇
見到大陸人話香港素質差真係想大大巴車埋去

下次的條蝗女落去滾粥

據悉，閉路電視片段顯示涉事內地女子先向他人潑菜。

有消息人士透露，真係鳩up唔洗本

塞鳩佢個頭落兜粥到

呢個員工已經好斯文

係唔係罷食
正斗好似係譚校長
不過要大陸市場都要跪低

班支狗會忍到同香港隔絕嘅話，香港點會咁污煙瘴氣
你班支狗更垃圾，精人出口，笨人出手

漏咗，岩你老母爛化閪咩

唔反擊才是傻西！

叫正斗班高層試下抖頭淋粥，睇下正斗班高層反唔反擊！

失禮死

個員工如果忍住道氣識玩既緊係比佢淋完即刻報狗，唔好比佢上機仲可以告佢普通襲擊

但佢份工一樣無
老闆怕左支那狗一樣會炒佢

起碼的左隻狗上庭, 而家變左俾共狗話2邊都出手.

屌條女咁快認衰

咁貴

話撚左啦...支那人真係抵撚死的

次次出親事都炒人 90%

佢依家又會保得住份工？
橫掂都係，搞大佢啦

炒咗請唔番呢問題係

咪係，一街等人做

其實個職員都蠢既，比人潑完即刻報警，條女機都唔洗上跪係到同你道歉添阿

之前機場m記都好似有類似事件,最後都冇炒人

講真垃圾飲食業做唔做都擺,又容易搵又成日唔夠人手

公司有咩資格去炒人

大不了唔撈，有時啲嘢真係忍無可忍

識玩就緊係咁玩。

果然又係支那人講大話

dklm rubbish china

唔好跟車太貼，可能好似上次紅磡咁蝗蝗對決，唔好干預別國內政。

有沒片

咁就解釋到點解係粥店報警，如果真係呢個ver，粥店主份聲明就變左老屈員工，一來損害左員工聲譽，以後唔使在係呢一行立足，二來炒人個時可以話係員工犯大錯，慳埋長服遣散，咁工會就要介入。

警方表示，警方本月21日中午12時10分接獲54歲男子報案，指他在機場食店工作時，不小心淋潑食物到一名26歲內地女子的身上，兩人發生爭執。經調查後列作糾紛，並建議旅客轉向相關機構投訴。

個女人又話係佢報警？啫係佢講大話？

係支 那人呀屌

香港服務業不嬲都冇骨氣
撐黎都哂氣

為賺人民幣而出賣基層香港人既利益同尊嚴，係整個香港中至高層社會既共識

又有新講法

黨報，不過共產黨永遠是對的

捨得ban優美開始呢條撚樣未

簡單總結，自行判斷

女遊客口供

手拿好多野，要求分兩個碟拿，店員不情願，又問d粥邊份打邊份，店員叫佢自己睇單，跟住兩者口角，其間有個男職員叫佢shutup，再嘈一輪。條女轉身走，聽到個男問候佢娘親，女遊客憤怒下丟叉燒酥連碟，冇丟中，男店員還拖撥粥，整到佢(佢第一個ver 係佢朋友上前理論，男職員撥粥整到佢個fd)，她們要求報警，差佬叫佢睇時間，最後賠粥錢，洗衫錢要單claim 了事

粥店口供：正斗稱翻查閉路電視錄影後，證實有餐廳職員曾與顧客就服務問題產生口角，其間雙方一度互相淋潑食物。該集團稱事後已報警，警方將事件列作糾紛。

警方發言人：警方於今年1月21日中午12時10分接獲54歲男子報案，指他在機場一家食店工作時，不小心淋潑食物到一名26歲內地女子的身上，兩人發生爭執。警方調查後列作糾紛，並建議旅客轉向其他相關機構投訴。

hk01消息人士：事發時食店職員與女顧客因服務問題發生口角，其後女顧客先把一碟食物擲向一名身穿黑衣的男職員，男職員被擲中後，即以手上的一碗粥還擊。其後警方接報到場，調查後列作糾紛處理，無人被捕。

星島報導：有目擊的機場員工向本網透露，內地女子與職員口角期間情緒激動，先大力揚開手臂，撞到男職員手上碗粥，繼而倒瀉粥水落內地女自己的衫袖上。目擊者透露，相信男職員只是不小心倒瀉，並非故意去「潑」，又指男職員並無如內地女聲稱大罵粗口，但確實聽到男職員喝斥「shut up」。

員工口供也有了，慎入：睇完之後，因住罄到打爆個mon

MON已爆, 夾埋BU個件事依家火滾到天元突破

先出口diu人,襲擊員工,用行李車堵塞唔俾人排隊,差佬黎就喊晒口扮可憐屈人賠錢賠衫
根本係典型旅霸行為

最慘個員工,為左份工，差佬問到出口追唔追究都話不了...唉

有冇人上weibo屌柒佢？

唔好去, 成班生番嚟, 道理同邏輯都行唔通...

香港好危險，支那人咪落嚟

佢鎖咗唔俾人留言

依家冇片, 香港人又比人屈

垃圾SCMP又出POST唱衰你香港人

閉路電視片段顯示涉事內地女子先向他人潑菜

中國五毛狗不現身

你咪唔好信, 我就選擇信cctv既

條女微博刪咗佢自己承認向職員潑點心嘅Post